PHILOSOPHY OF LANGUAGE

有無高手可以講 major problem of referential theory of meaningregarding a certain class of singular
term & Frege's puzzle for referential theories of meaning?

功課呀？

一般入門書會話Referential Theory:
處理唔到 negative existentials (i.e., Pegasus never existed.)
處理唔到 names of fictional chactacter (i.e., James Moriarty is bald.)
處理唔到 referentially opaque context
(Frege's epistemic puzzle of identity就係想展示呢一點)

嚴格來講，Frege's epistemic puzzle of identity唔係針對referential theory
佢係針對 Leibniz’s Law (i.e., x = y ⊃ (φ(x) ⊃ φ(y))

1. a=b (比如話，晨星 = 暮星）
2. K(a=a) （i.e, 我知道 a = a)
根據 Leibniz’s Law, 可以得出"
3 K(a=b) （我知道晨星是暮星，但如果「我」係一個古希臘人，我就唔會知呢一點）

Frege嘅結論係，要放棄 Leibniz’s Law
不過一般語言哲學書會講，referential theory 會面對Leibniz’s Law一樣嘅問題
因為 referential theory 認為 「晨星」同 「暮星」指涉同一樣嘅野，
所以兩者嘅意義一樣
而傳統 referenetial theorists 會認為兩個同等意義嘅 terms 係可以 interchangable without changing the truth value
而 Frege 就話 K(a=a) 同 K(a=b)唔係邏輯上等值

不過呢D 唔係 conclusive嘅反駁
Meinongnian 會話 negative existentials, fictional names 係支持緊有 non-existent entities

Mill唔係有theory of computation解答左咩fictional characters咩

得返一小時due

What's the problem of that theory after theory of connotation

佢當 fictional name 係 empty term

The following sentence is true:

James Bond is disgustingly successful.

But on Mill'saccount it couldn't be, because the subject term does
not denote. So it would be meaningless, and that would make the sentence also
meaningless, not true. And don't try to tell us it refers to a) a fictional
character, which gives up all sense of reality or pretense to being scientific, or
b) an idea (an idea isn't the referent in "Reagan is wrinkled", so it shouldn't be
the referent here).

唔明問緊咩 theory 算啦 已經太遲
下次早d